**3557. – Narcissus biflorus** Curt. – Plante vivace de 30-60 cm, glabre, à bulbe subglobuleux gros ; feuilles 3-5, glaucescentes, largement linéaires, dressées, égalant à peu près la tige striée comprimée à 2 tranchants ; fleurs bicolores, de 3-5 cm de diam., odorantes, 2, rarement 1 ou 3, penchées ; spathe large, plus longue que les pédoncules; //périanthe en soucoupe, à divisions blanc terne, largement obovales-arrondies, mucronulées, presque aussi longues que le tube long et étroit ; couronne jaune vif à bord scarieux-blanchâtre et crénelé-crispé, //haute de 3-5 mm, //6-8 fois plus courte que les divisions périgonales. //
Prés et champs, dans le Midi, l'Ouest et le Centre ; souvent subspontané. – Angleterre, Suisse, Italie, Tyrol. = Mars-mai.